政院通過海洋產業發展條例 助海洋產業事務協調
2023-02-02
https://udn.com/news/story/6656/6944463
行政院會今通過「海洋產業發展條例」草案，明定在海洋產業的發展過程中，政府應寬列推動海洋產業預算，採取必要措施，確保海洋產業預算經費符合推動海洋產業政策所需，以對海洋產業的發展帶來即時幫助。草案將送請立法院審議。 海委會指出，「海洋產業發展條例」的立法目的，在於海洋產業政策統合及海洋產業事務協調之效，進而達到打造優質海洋產業發展環境，並兼顧環境永續利用。 為推動海洋產業發展，海委會2019年起即聽取學者專家、產業界、學術界、中央各部會及地方政府等各界意見統合研擬草案，期盼透過「海洋產業發展條例」草案的提出，結合政府政策工具及財稅金融制度，增加海洋產業發展誘因及獎（補）助措施，並統合各部會有關海洋產業法令，使海洋產業發展法制完備。 海委會主委管碧玲提到，草案的提出，目的在統合各部會推動海洋產業之力量，明確海洋產業類別與機關權責，讓政府各部門都能各司其職，輔導所屬產業從業人員及促進其發展。 管碧玲表示，海委會為建立海洋產業發展的良好基礎，正整合全國海洋資訊調查工作，設置國家海洋資料庫，提供海洋產業基礎數據資訊，協助發展規畫所需，另搭配政府優惠融資與信用保證機制、研發與人才培育支出減稅、國內未產製機器設備免徵關稅及引領產業群聚的園區或專區劃設，期有效推動海洋產業的升級與創新。 管碧玲表示，海洋產業界及立法院對推動制定「海洋產業發展條例」一案，均十分關切、重視。為此，該條例送進立法院後，海委會將與立法院朝野各黨團及社會各界維持密切及良好溝通，藉由政策說明和理性對話，廣泛爭取支持，凝聚共識，盼條例早日完成三讀，公布施行。 管碧玲